\section{Zeilenumbruch}
\subsection{Beschreibung}
Die Funktion „breche-um“ fügt nach einer bestimmten länge (hier „zeilenlaenge“) einen Zeilenumbruch ein, dabei kann entschieden werden, ob das letzte Wort in der Zeile getrennt werden soll oder nicht. 
\subsection{Parametrisierung}
\subsubsection*{Aufruf: }
Die Verarbeitungsmethode wird durch „breche-um” aufgerufen. Der Parameter „muster“ muss ein Muster als Wert annehmen und der Parameter „worttrennung“ muss den Wert „ja“ oder „nein“ annehmen.
\subsubsection*{Parameter}
\begin{itemize}
	\item \textbf{"zeilenlaenge"}\\
	Der Parameter „zeilenlaenge“ bestimmt die maximale Zeilenlänge vor dem Zeilenumbruch.
	Dabei muss der Parameter eine positive Ganzzahl größer gleich 8 als Wert annehmen.
	\item \textbf{"worttrennung"}\\
	Der Parameter „worttrennung“ kann zwei Werte annehmen, „ja“ oder „nein“. Der Wert „ja“, trennt das am Zeilenende stehende Wort, solange die Silbe noch in der definierten „zeilenlaenge“ enthalten ist. Dabei wird der Bindestrich für die Silbentrennung nicht mit gezählt.
	
	Der Wert „nein“ trennt die Zeile nach dem definierten „zeilenlaenge“. Wenn die definierte „zeilenlaenge“ mitten in einem Wort erreicht ist, wird das Wort nicht getrennt, sondern in die nächste Zeile verschoben.
\end{itemize}
\begin{lstlisting}
tep breche-um --zeilenlänge "zeilenlänge" --worttrennung "worttrennung"
\end{lstlisting}
\subsection{Beispiel}
\subsubsection*{Texteingabe}
\begin{lstlisting}[deletekeywords={in}]
Das Foto ist in einem Bilderrahmen.
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Kommandozeile}
\begin{lstlisting}[deletekeywords={in}]
$ tep breche-um --zeilenlänge "10" --worttrennung "nein"
Das Foto
ist in
einem
Bilderrahmen.
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[deletekeywords={in}]
$ tep breche-um --zeilenlänge "10" --worttrennung "ja"
Das Foto
ist in ei-
nem Bil-
derrahmen.
\end{lstlisting}

